【彈劾689】陳克勤：如特首有問題中央會唔查？如斷正佢走得甩咩？

特首梁振英私通民建聯周浩鼎，修改立法會調查UGL事宜專責委員會文件，被轟公然干預立法會，令調查對自己有利。28名民主派議員將在昨日在立法會大會引用《基本法》73（9）條啟動彈劾特首梁振英的議案，議案由公民黨黨魁楊岳橋動議。立法會早上復會，各議員繼續就議案發言。《蘋果》全程直播 。

周浩鼎黨友、民建聯副主席陳克勤發言時指，梁振英餘下任期不足三個星期，認為毋須浪費議會時間，試圖對梁振英作出彈劾。他又認為彈劾是茲事體大，不應隨意提出，批評泛民濫用提出彈劾議案的權力。

陳克勤又指，梁振英即使升任國家領導人，若果犯法，逃不過中央追究，「連國家軍委副主席都因為貪腐而被起訴，更何況是區區一個行政長官，如果佢有問題，中央政府會唔查咩？會翹埋對手咩？如果佢斷正，佢會走得甩咩？」
商界廖長江則批評，民主派以要留下紀錄，作為彈劾梁振英的理據，是自欺欺人，輕視基本法賦予立法會職能的嚴肅性，令彈劾權淪為民主派製造歷史的政治工具。民建聯陳克勤斥民主派「疑心生暗鬼」，認為議案無聊兼浪費會議時間。
工聯會立法會議員何啟明認為，梁振英透過周浩鼎表達修改調查範圍的意見，只是交流意見，並非違法，只是「議會政治」一部分：「好似平時立法會審議工程，政府先會畀一啲基本資料我哋，等我哋對工程有更加多嘅了解，然後我哋議會發言，係提昇議會效率。」

共產黨係法律上有咩能力叫特首躝
民建聯d狗真係諗住講100次大話就係真

倒果為因
你唔查又點會走唔甩
支共查唔杳關我咩事
香港特首梗係香港查

四眼仔破壞中國兩制

豬隊友